金融海嘯時出售賣權，巴菲特狂撈 24 億美元

股神巴菲特曾經砲轟衍生性商品是「金融業的大規模毀滅性武器」（financial weapons of mass destruction），不過巴菲特心口不一，玩衍生性商品一把罩。2008 年全球金融海嘯之際，股神大舉出售賣權（put），他旗下的波克夏海瑟威（Berkshire Hathaway）為此賺進 24 億美元。

ZeroHedge 9 日引述外媒報導，波克夏海瑟威在 2004~2008 年出售大批股市指數賣權，如今這些賣權逐漸到期，首批在今年 6 月，最後一批將在 2026 年 1 月到期。這些賣權綁定全球四大股市指數，估計 2008~2017 年間共為波克夏海瑟威賺進 24 億美元。

Yahoo Finance 解釋，賣權給予持有者下行保障。持有賣權的人，有權利在特定日期以約定好的價格，向賣方賣出標的物。以這個例子來說，擔心股市下跌的一方，支付權利金敲進賣權以獲得保障。出售賣權的一方（巴菲特）看好股市將漲，出售賣權賺取權利金。

波克夏海瑟威的賣權是歐式選擇權，期滿才能要求履約。股神眼光精準，2008 年底以來，標普 500 指數大漲將近 3 倍，英國 FTSE 10 指數也飆高 70% 以上。股市大漲使得選擇權沒有履約價值，大筆權利金落入股神口袋。芝加哥選擇權交易所（CBOE）Options Institute 主管 Russell Rhoads 表示，股市持續飆高，波克夏海瑟威可賺進銀子，未來應該仍會有好表現。

（本文由 MoneyDJ新聞 授權轉載；首圖來源：shutterstock）

原來巴菲特D SP做成廿年咁耐 邊到買到佢個歐式期權

將牛熊由投機變投資

二十年short put

玩港股既話兩個月已經要係咁補倉call margin

你個本要好大 先做到

佢有資本好難輸喎
差唔多到期用錢谷高個市又袋袋平安
同賭仔永遠贏唔到錢道理一樣

SP 咁長按金好貴

點都好賺過收息
因為佢寧願SP都唔收息

接得起怕咩shot丫

!!!

反而我想知道佢嘅對家買入張put個陣個心諗乜，尤其是2026年到期嗰d，唔通真係睇2026年會又跌穿2008年嗰陣個低位？（留意係英式期權）

係唔係大師同佢對賭
夾足10幾年

分清楚權同輪未

痴撚線 short 20年
我short多一個禮拜都賴哂屎了

學大師話齋

本多終勝

10年先賺果24億 我地連登hi淡友post d牛熊專家一年夾埋都唔止呢個數啦

蝕既應該有

有錢真係玩哂